1)Ինչո՞վ է տարբերվում հոսքային գաղտնագիրը Վերնամի գաղտնագրից։

1.1)Վերնամի գաղտնագրի բանալու երկարութունը կարող է լինել կարճ գաղտնագրվող տեքստի երկարությունից
1.2-ճիշտ)Հոսքային գաղտնագրի բանալու երկարութունը կարող է լինել կարճ գաղտնագրվող տեքստի երկարությունից
1.3)Հոսքային գաղտնագրի բանալու երկարութունը պետք է հավասար լինի  գաղտնագրվող տեքստի երկարությանը


2)Ինչպե՞ս կգաղտնագրվի CACTUS բառը Վիժիների գաղտնագրի դեպքում (բանալու տառերի հավաքածու - best):

2.1)BFSVVW
2.2-ճիշտ)DEUMVW
2.3)CYTUMI


3)Ինչպե՞ս կգաղտնագրվի ABACUS բառը Վիժիների գաղտնագրի դեպքում (բանալու տառերի հավաքածու - best):

3.1)CYTUMI
3.2-ճիշտ)BFSVVW
3.3)DEUMVW


4)Ո՞ր պնդումն է սխալ տեղեկատվության պաշտպանության համար:

4.1)ՏՊ-ը բնական կամ արհեստական բնույթի պատահական կամ կանխամտածված ազդեցություններից պաշտպանություն է
4.2)ՏՊ-ը դա չարտոնված մուտքից, օգտագործումից, հրապարակումից, փոփոխումից կամ ոչնչացումից պաշտպանություն է
4.3)ՏՊ-ը դա տեղեկատվության գաղտնիությունը, ամբողջականությունը և մատչելիությունը ապահովելն է
4.4-ճիշտ)Ճիշտ են բոլոր երեք պատասխանները


5)Ինչո՞ւմ է կայանում թաքնագրության համակարգի գաղափարը:

5.1)Պաշտպանում է անիրավասու անձանց ներթափանցումներից
5.2-ճիշտ)Արվեստ և գիտություն է՝ թաքնված հաղորդագրություն գրելու այնպես, որ ոչ ոք անգամ չպատկերացնի գաղտնիքի առկայությունը
5.3)Երաշխավորում է, որ անիրավասու անձինք չեն կարող գտնել թաքնված տեղեկատվությունը


6)Facebook - Security and Login -> Two-Factor Authentication-ի վերաբերյալ ո՞ր պնդումն է սխալ:

6.1)Երկմակարդակ մուտքի ընթացակարգ է
6.2-ճիշտ)Կարճ հաղորդագրությունների ստացում
6.3)Ենթադրում է գաղտնաբառի մուտքագրումից բացի՝ փոփոխվող կոդի մուտքագրում

﻿
7)Ո՞րն է համաչափ գաղտնահամակարգերի առավելությունը անհամաչափ գաղտնահամակարգերի նկատմամբ:

7.3)Բարձր գաղտնակայունություն
7.2-ճիշտ)Բարձր արագագործություն և պարզություն
7.1)Բանալիների ղեկավարման պարզ ընթացակարգ


8)Սխալներ ուղղող կոդերի համար ո՞ր պնդումն է սխալ։
8.1)Կոդավորում են բիթերի հաջորդականությունը ավելի երկար հաջորդականությունների
8.2)Ավելցուկային/հսկիչ բիթերը թույլ են տալիս հայտնաբերել/վերականգնել սկզբնական տվյալները
8.3-ճիշտ)Վերականգնում են աղավաղված տեղեկատվությունը, հակառակորդի նպատակաուղղված գործողություններից

﻿
9)Ինչո՞վ պետք է սահմանվի գաղտնահամակարգի անվտանգությունը։
9.1)Ալգորիթմի և բանալու գաղտնիությամբ
9.2-ճիշտ)Բանալու գաղտնիությամբ
9.3)Ալգորիթմի գաղտնիությամբ


﻿10)Գործնական կիրառման համար ո՞ր գաղտնահամակարգն է նախընտրելի։
10.1)Ամենակայուն համակարգը, որը տեխնիկապես հնարավոր է իրականացնել
10.2-ճիշտ)Պահանջվող գաղտնակայունությունը ապահովող ամենաէժան համակարգը
10.3)Ամենահայտնի և տարածված համակարգը